{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen suur ja sinine ning paadid seilavad minu peal.","hints":[{"text":"Kalad ujuvad minus!"},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga lai."},{"text":"Sa v√µid minus ujuda."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kest ja rooman aeglaselt liival.","hints":[{"text":"Elan ookeani l√§hedal."},{"text":"Olen loom."},{"text":"Ma olen v√§ga aeglane."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üê¢"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis.","hints":[{"text":"Ma v√µin tinti pritsida!"},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Mulle meeldib koobastesse peituda."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"ocean","icon":"üêô"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen suur teravate hammastega kala!","hints":[{"text":"Inimesed kardavad mind."},{"text":"Mulle meeldib kala s√º√ºa."},{"text":"Mul on uim seljas."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"ocean","icon":"ü¶à"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Olen v√§rviline kala, kes suudab end koralli sisse peita.","hints":[{"text":"Elan soojas vees."},{"text":"Olen v√§ike ja erksav√§rviline."},{"text":"Elan rifis."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"ocean","icon":"üê†"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga suur ja laulan ookeanis laule.","hints":[{"text":"Ma olen imetaja."},{"text":"Mul on auk."},{"text":"Olen suurim loom maakeral."}],"options":[{"label":"Krevetid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"ocean","icon":"üê≥"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen tehtud liivast ja kestadest ning ookeanilained kukuvad mulle peale.","hints":[{"text":"Sa v√µid mulle liivakaste ehitada."},{"text":"Ma olen ookeani k√µrval."},{"text":"Inimestele meeldib minu peal m√§ngida."}],"options":[{"label":"Rand","isCorrect":true},{"label":"M√§gi","isCorrect":false},{"label":"Mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üèñÔ∏è"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ma olen t√§ht, kes elab meres, aga ma ei ole taevas.","hints":[{"text":"Mul on viis k√§tt, vahel rohkemgi."},{"text":"Elan ookeanip√µhjas."},{"text":"Ma ei ole p√§ris staar."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Morss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"‚≠ê"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma h√µljun vee peal ja viin inimesi √ºle ookeani.","hints":[{"text":"Olen suurem kui paat."},{"text":"Ma v√µin palju inimesi ja asju kaasas kanda."},{"text":"Ma s√µidan kaugele maadele."}],"options":[{"label":"Surfilaud","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"ocean","icon":"üö¢"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja peenike, vahel leitud ookeanip√µhjast ja vahel kasutatud ka sulle s√º√ºa tegemiseks.","hints":[{"text":"Ma vingerdan."},{"text":"M√µnele linnule meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Ma olen uss."}],"options":[{"label":"Meremadu","isCorrect":false},{"label":"Liivauss","isCorrect":true},{"label":"Merisipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"ocean","icon":"ü™±"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? √útlen \"Meow\" ja armastan stringi taga ajada.","hints":[{"text":"Mul on pehme kasukas."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Koertega me alati l√§bi ei saa."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE91E63","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? haugun ja liputan saba.","hints":[{"text":"Mulle meeldib pulki k√§tte saada."},{"text":"Mul on vaja jalutada."},{"text":"Woof!"}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2196F3","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma v√§ntan ja ujun tiigis.","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalad."},{"text":"Ma s√∂√∂n leivapuru."},{"text":"Ma √ºtlen \"Quack, Quack\""}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma moosin ja annan sulle piima.","hints":[{"text":"Elan √ºhes talus."},{"text":"Ma s√∂√∂n rohtu."},{"text":"Minu beebisid nimetatakse vasikateks."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Elevant","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"animal","icon":"üêÆ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Olen suur ja hall ning pika t√ºvega.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Ma armastan maap√§hkleid."},{"text":"Olen suurim maaloom."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma h√ºppan ja mul on pikad k√µrvad.","hints":[{"text":"Mulle meeldivad porgandid."},{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"Elan urus."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Rebane","isCorrect":false},{"label":"Orav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"animal","icon":"üêá"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma m√∂irgan ja mul on suur lakk.","hints":[{"text":"Mina olen d≈æungli kuningas."},{"text":"Ma olen kass."},{"text":"Jahin teisi loomi."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFDD835","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mina sisistan ja litsun maas.","hints":[{"text":"Mul ei ole jalgu."},{"text":"M√µned meist on m√ºrgised."},{"text":"Ssssss!"}],"options":[{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"animal","icon":"üêç"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ronin puudel ja armastan s√º√ºa banaane.","hints":[{"text":"Kiigutan okstest."},{"text":"Ma teen \"ooh ooh ah\" h√§√§lt."},{"text":"Mind v√µib leida d≈æunglist."}],"options":[{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Panda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3F51B5","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas.","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu hobune."},{"text":"Minu triibud on unikaalsed iga√ºhele meist!"},{"text":"Mulle meeldib tasandikel karjatada."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"Cheetah","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9E9E9E","category":"animal","icon":"ü¶ì"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda.","hints":[{"text":"Ma teen mett."},{"text":"Mul on mustad ja kollased triibud."},{"text":"Kogun nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Kes ma olen? Olen mustade laikudega punane ja mul on vedanud!","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"M√µned inimesed usuvad, et ma toon head √µnne."},{"text":"S√∂√∂n aias lehet√§isid."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF0000","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Marsin ridadena ja kannan puru. Elan koloonias.","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike ja tugev."},{"text":"Mind v√µib leida sinu k√∂√∂gist, kui sa toidu v√§lja j√§tad."},{"text":"Ma n√§en palju vaeva, et oma kodu maa alla ehitada."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA07A4A","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? Alustan r√∂√∂vikuna, siis lendan v√§rviliste tiibadega.","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Joon pika k√µrretaolise keelega nektarit."},{"text":"Olen tuntud oma ilusate tiibade poolest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFD700","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Kes ma olen? Teen kleepuva veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga.","hints":[{"text":"Ma ei ole putukas."},{"text":"Minu veeb on tehtud siidist."},{"text":"Riputan tihtipeale tagurpidi."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF808080","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? H√ºppan ringi ja s√∂√∂n taimi. Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad.","hints":[{"text":"Mina olen tavaliselt roheline."},{"text":"Ma teen \"kiiksu\" h√§√§lt."},{"text":"Mul on v√§ga pikad tagajalad."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF008000","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Kes ma olen? Helendan pimedas! Lendan √∂√∂sel ringi.","hints":[{"text":"Kasutan bioluminestsentsi"},{"text":"Mul on tuli p√µhjas."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Glow uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"bug","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on pikk keha, millel on palju jalgu. Ma rooman maas.","hints":[{"text":"Ma ei ole putukas."},{"text":"Mul on palju jalgu!"},{"text":"Kui √§hvardada v√µin lokkida palliks."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Millipede","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Kes ma olen? Mul on suured silmad ja v√§rvilised tiivad ning taban √µhus teisigi putukaid.","hints":[{"text":"Elan vee l√§hedal."},{"text":"Olen kiire lendaja."},{"text":"Olen kiskja."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? Elan maa all ja teen tunneleid. Ma v√µin suvel v√§ga l√§rmakas olla, puude vahel siristades.","hints":[{"text":"Olen pruun v√µi must."},{"text":"Veedan suurema osa oma elust n√ºmfina maa all."},{"text":"Ainult isased panevad siristama."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Locust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"bug","icon":"üéº"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on rattad ja k√§in teedel. Inimesed s√µidavad minus ja mina v√µin olla punane, sinine v√µi √ºksk√µik mis v√§rvi!","hints":[{"text":"Teen \"vroom vroom\" h√§√§lt!"},{"text":"Emme ja issi ajavad mind."},{"text":"Ma viin su parki v√µi poodidesse."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma h√µljun vee peal ja v√µin sind viia kaugetele maadele.","hints":[{"text":"Piraadid seilasid kunagi minu peal!"},{"text":"Tuule p√º√ºdmiseks on mul suur puri."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ike v√µi v√§ga-v√§ga suur."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan taevas ja viin paljud inimesed v√§ga kiiresti erinevatesse kohtadesse!","hints":[{"text":"Mul on tiivad ja saba."},{"text":"Sa n√§ed mind pilvede l√§hedal."},{"text":"Piloodid ajavad mind."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? K√§in \"choo choo\" ja jooksen radadel.","hints":[{"text":"Ma kannan palju inimesi."},{"text":"S√µidan jaamast jaama."},{"text":"Minu esiosa nimetatakse veduriks."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Olen nagu auto, aga v√µin paljusid inimesi korraga kooli ja teistesse kohtadesse tassida.","hints":[{"text":"Olen pikk ja tavaliselt kollane."},{"text":"Peatun bussipeatustes."},{"text":"Juht √ºtleb \"J√§rgmine peatus!\"."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks.","hints":[{"text":"Sa kannad kiivrit, kui minuga s√µidad."},{"text":"Mul on iste ja juhtraud."},{"text":"Olen tubli trenn!"}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan taevas, ketravad terad peal.","hints":[{"text":"Ma v√µin maanduda peaaegu igal pool!"},{"text":"Ma teen \"whop whop\" h√§√§lt."},{"text":"Mul on rootor peal."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÅ"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? Olen auto, mida saab rentida, mida juhib keegi teine.","hints":[{"text":"Mul on arvesti, mis loeb kulu."},{"text":"Olen tihti kollane v√µi must."},{"text":"Sa v√µid mulle helistada, et sulle j√§rgi tulla."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöï"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? Reisin maa all ja viin palju inimesi m√∂√∂da linna ringi. ","hints":[{"text":"L√§hen l√§bi tunnelite."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Peatun maa-alustes jaamades."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöá"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mis ma olen? Olen farmides harjunud asju t√µmbama ja t√∂√∂d tegema.","hints":[{"text":"Olen suur ja tugev"},{"text":"V√µin kinnitada saha k√ºlge"},{"text":"Mul on suured rattad"}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöú"}}]}